Так как разработать хороший алгоритм не получилось, в проекте есть два способа решения задачи:  
1. Достаточно медленный но точный (полный перебор всех вариантов)  
2. Относительно быстрый но не всегда находит искомые пути и ответ может отличаться от наилучшего  

Можно выбрать способ решения в файле app.config.  
По умолчанию нужный флаг "CanSacrificePrecisionForComplexity" установлен true, что значит о том что выбран более быстрый способ решения.  
Так же есть настройка проверки начальных координат агентов, если стартовые координаты хотя бы одного будут на стене, то программа выбросит соответствующее исключение.  
Чтобы проверка не проводилась достаточно задать флагу "CanSpawnAgentOnWall" установить значение false (true по умолчанию). 
Однако, если не будет выхода со стартовой точки то "жюри" выбросит соответствующее исключение.  
Дополнительно, из-за несоответствия предоставленных примеров и возможности жюри подсчитывать результат с учетом стартовой точки (благодаря методу IsNear точки) добавлен флаг "IsPossibleTakeStartingPointsToResult"(false по умолчанию), который показывает, можно ли учитывать стартовую клетку при подсчете результата.